﻿Родственные паттерны
Абстрактная фабрика похожа на строитель в том смысле, что может конструировать сложные объекты. Основное различие между ними в том, что строитель делает акцент на пошаговом конструировании объекта, а абстрактная фабрика - на создании семейств объектов (простых или сложных). Строитель
возвращает продукт на последнем шаге, тогда как с точки зрения абстрактной
фабрики продукт возвращается немедленно.
Паттерн компоновщик - это то, что часто создает строитель.